王國興亡在此一票？4年3連戰，極端多變的「2019英國大選」

12日是2019英國國會大選的全國投票日，從當地時間上午7點開始至晚間10點為止...

王國興亡在此一票？4年3連戰，極端多變的「2019英國大選」

「4年來的第3次大選，能幫英國指出『脫歐明路』嗎？」12日是2019英國國會大選的全國投票日，從當地時間上午7點開始至晚間10點為止，全英選民將選出650席國會下議院席次、並藉此決定「後脫歐時代」的下一任內閣與首相人選。根據選前的最後民調，始終領先、但個人聲望極差的現任首相強生（Boris Johnson），頗有機會帶領保守黨贏得「絕對過半」的優勢席次；但極獲年輕進步派肯定，卻因「激進復古社會主義」而被認為是「英國40年來最不受歡迎的在野黨領袖」的工黨黨魁柯賓（Jeremy Corbyn），則相信一向消極難以預測的年輕選民能夠出來投票，並配合留歐派選民鼓吹的「戰術性棄保」，進而逆轉這場決定「英國國家軸心」的宿命選戰。

睇錯王國興

在本回的大選中，英國必須選出650席區域議員，其中席次第一大黨將被優先授權組閣。若有政黨能贏得326席國會過半，則能直接組成多數內閣；但若沒有政黨能取得過半，議會則將進入「懸峙議會」，兩大黨必須斡旋談判組成聯合內閣或少數內閣，否則就得再度重新大選。

根據英國民調機構YouGov在選前當周所公布的最終民調，強生所領導的保守黨目前以43%的支持度，穩居第一大黨；但在過去10天內，強生之於工黨柯賓的領先優勢，卻於倒數階段劇烈縮減，雙方的民調差距也從雙位數領先、落到只剩個位數的9%——甚至在部分分析中，保守黨與工黨的差距，可能已於選前48小時進入「接近平手」的誤差距離。

睇左王國興

一樣

瘋狂寫大字

諗緊關王國興咩事...

樓主標題好撚野
王國興 亡在此一票
完全好奇禁入黎睇點亡

馬國明放假一天，王國興亡在一票

我仲諗緊王國興關英國大選咩事

哥賓 好撚乞人憎

屌我都係

X2

王國興亡在此

如果唔係Cornyn

工黨應該贏多d

王國興個名原來係咁解

係咪100% 人睇到「王國興」？